`podman build` собирает образ, используя инструкции из одного или нескольких Containerfiles или Dockerfiles и указанного каталога контекста сборки. Containerfile использует тот же синтаксис, что и Dockerfile. Каталог контекста сборки может быть указан как http(s) URL архива, git-репозитория или Containerfile. При вызове с параметром '-f' и указанием пути к Containerfile, без явного указания директории CONTEXT, Podman использует родительскую директорию Containerfile в качестве контекста сборки.

# СИНТАКСИС

	podman build [параметры] [контекст]
	podman image build [параметры] [контекст]
